{
    "question": "Kerajan islam pertama di indoesia..??",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kerajaan islam pertama kali di indonesia adalah kerajaan samudra pasai yang didirikan pada abad ke 10 M.dengan raja pertamanya adalah Malik ibrahim dan yang kedua AL-MALIK AL-SHALEH..<br><br><br>~makasih",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dapat-kita-petik-dari-belajar-tentang-perkembangan-keraj-836",
            "question": "Apa yang dapat kita petik dari belajar tentang perkembangan kerajaan majapahit ?    mohon bantuannya ya ... makasih ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang dapat kita petik adalah kegigihan gajah mada untuk mempersatukan nusnatara\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dalam menggapai sebuah kesuksesan dalam dunia pendidikan tidak dapat ditempuh dengan cara yang mudah dan harus memerlukan kerja keras. hal ini sangat sesuai apabila kita menengok tentang sejarah Majapahit sendiri, dari yang awalnya Raden Wijaya adalah seorang pelarian sampai akhirnya sedikit demi sedikit dapat mendirikan sebuah kejayaan dan akhirnya dapat berjaya di Indonesia bahkan dapat menjadi kerajaan termagah di Nusantara.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Selanjutnya yaitu tentang komitmen pendidikan. Seperti patih Gadjah Mada yang mengumandangkan sumpah amukti palapa: ia tidak akan pernah berlibur sebelum seluruh Nusantara disatukan dibawah kekuasaan Hayam Wuruk!<br>. kita juga harus mempunyai komitmen seperti itu. Pendidikan harus mempunyai komitmen dan tujuan yang jeas dan mulia serta punya keinginan yang sungguh-sungguh untuk merealisasikannya.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-penemu-hp-pertama-kali-324",
            "question": "Siapa penemu hp pertama kali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Martin cooper penemu Handphone pertama</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Martin Cooper - Orang Yang Pertama Menemukan HandPhone<br><br>*coba aja kalau saya HAHA \\=D/<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-yang-dilakukan-belanda-untuk-menjaga-kestabilan-harga-re-307",
            "question": "Tindakan yang dilakukan Belanda untuk menjaga kestabilan harga rempah rempah di Maluku adalah.........    a)membeli sebanyak banyaknya dari petani\r\nb)politik hongi\r\nc)menimbunnya di gudang\r\nd)mengangkutnya ke Eropa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klw ndk slah jawabanny A",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waidanb-panelewen-kepala-bagian-radio-dan-f-wuz-markonis-616",
            "question": "waidan.B Panelewen (kepala bagian Radio)\u00a0 dan F. Wuz (markonis) berkebangsaan mana ? (orang dari negara mana)\u00a0 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin orang jepang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-pelabuhan-yang-terdekat-dengan-kota-yang-ada-di-sekitar-d-790",
            "question": "carilah pelabuhan yang terdekat dengan kota yang ada di sekitar daerah tempat tinggal mu. bagaimana kah pendapatmu tentang pelabuhan itu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelabuhan Batu Guluk,\u00a0Madura,\u00a0Jawa TimurPelabuhan Cirebon,\u00a0Jawa BaratPelabuhan Surindo Supjarso, Tanjung LesungPelabuhan Merak,\u00a0BantenPelabuhan Kalianget,\u00a0Madura,\u00a0Jawa TimurPelabuhan Kalimas,\u00a0Surabaya,\u00a0Jawa TimurPelabuhan Kamal,\u00a0Madura,\u00a0Jawa TimurPelabuhan Ketapang,\u00a0Banyuwangi,\u00a0Jawa TimurPelabuhan Ujung,\u00a0Surabaya,\u00a0Jawa TimurPelabuhan Sunda Kelapa,\u00a0JakartaPelabuhan Tanjung Perak,\u00a0Surabaya,\u00a0Jawa TimurPelabuhan Tanjung Priok,\u00a0JakartaPelabuhan Tanjung Wangi,\u00a0Banyuwangi,\u00a0Jawa TimurPelabuhan Tanjung Mas,\u00a0Semarang,\u00a0Jawa TengahPelabuhan Tanjung Intan,\u00a0Cilacap,\u00a0Jawa TengahPelabuhan Tropika,\u00a0Garut,\u00a0Jawa Barat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau menurut\u00a0saya, sesuai daerahnya\u00a0masing2,, dan buat pertanyaankedua , jawab saja sesuai pendapat kita :) semoga membantu :)<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusantara-550",
            "question": "Bagaimana gajah mada dapat menyatukan wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>dengan bersumpah palapa , dan tentunya dengan mengusai kerajaan2 kecil .. sehingga semua patuh dengan majapahit</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-secara-lengkap-bagaimana-peranan-sriwijaya-dan-majapahit-754",
            "question": "jelaskan secara lengkap bagaimana peranan sriwijaya dan majapahit dalam proses intregasi antar pulau pada masa hindu-budha",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peranannya meyebakan agama budddha dan membut angkatan laut yang kat dan menyatukan wilayah nusantara :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-laut-bagi-negara-indonesia-810",
            "question": "Peran laut bagi negara indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai \u00a0sarana penyalur ke suatu negara yang di batasi laut<br>dan menjadi sarana komaditas<br>,dsb<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "- sebagai mata pencaharian utama warga pesisir<br>- sebagai benteng pertahanan negara<br>- sebagai jalur perdagangan antar negara<br>- sebagai batas wilayah teritorial negara<br>- sebagai penghasil sumber daya alam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-laut-pada-saat-ini-bagi-negara-indonesia-396",
            "question": "Peranan laut pada saat ini bagi negara indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Beberapa fungsi dari adanya laut baik secara langsung maupun tidak langsung daintaranya</em></strong><br><strong><em>1. Sebagai tempat perkembangbiakan ikan atau biota laut yang bermanfaat</em></strong><br><strong><em>2. Sebagai pengendali iklim lokal</em></strong><br><strong><em>3. Sebagai jalur pelayaran dan transportasi</em></strong><br><strong><em>4. Sebagai media menjalankan perekonomian negara maupun internasional </em></strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaima-penilaianmu-tentang-sumpah-amukti-palapa-dari-gajah-mada-737",
            "question": "bagaima penilaianmu tentang sumpah amukti palapa dari gajah mada?buatlah jawaban dalam 3-4 halaman. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan adanya sumpah amukti palapa gajah mada ini memberikan dampak bagi kerajaan kerajaan yang tadinya tidak bersatu terus berseteru menjadi bersatu dan saling terjadi hubungan politik. sumpah amukti palapa memang tidak dapat di bebaskan dari kegigihannya gajah mada. beberapa tokoh bahkan mendukungnya, seperti Adityawarman dan Laksamana Nala. berkat sumpah amukti palapa gajah mada kerajaan mengalami perkembangan politik, sosial dan pertahanan <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dengan adanya\u00a0 sumpah palapa ini, kita sebagai anak muda penerus \nbangsa di tuntut untuk bekerja keras dan pantang menyerah dalam meraih \ncita-cita atau tujuan hidup, agar hidup kita berguna bagi Bangsa dan \nNegara.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}